# GIT 

## **BLOB** - объект в котором хранится файл, к которому подключена система контролей версий 
## **TreeObject** - объект, который описывает состояние файловой структуры на определеном уровне файловой системы 
## **Commit** - фиксация определеного состояния файла
 - ***INCLUDE***
    - 1. author 
    - 2. commiter
    - 3. date
    - 4. commit messenge
    - 5. parent(указатель на преведущие состояние)

## Refernce - ссылки на определеное состояние


## **Branch**


```

git branch name_branch - создать ветку name_branch
git checkout name_branch - переключится на ветку name_branch
git merge(rebase) name_branch - соединение текуще ветки с name_branch   
git diff - выводить какие изменеие случилось
```
- *merge* - создает новое состояние при слиянии веток.
- *rebase* - берет все изменение, которы были зафиксированы в одной ветке и применяет их к другой ветке 
- *cherry-pick* - похоже на выборочное прохоже на перебазирование одного коммита

## Work with commit

if our last commit is not good
```

git revert some_hash - создает новый коммит, теперь в мастере нет изменение которые были в неудачном коммите, но сам коммит в истории создается, грубо говоря он перепрыговает через коммит(но это хранить не нужную информацию)
git resert --hard - он возращает мастер на преведущий коммит от "полохого" коммита и ведет историю в обход "плохого" 
git resert --soft - перемещает указатель на преведущи коммит и добовляет "плохой" коммит просто в индекс текущего состояния
```

##Github

```
git pull - Включает изменения из удаленного репозитория в текущую ветку. В режиме по умолчанию git pull является сокращением для git fetch, за которым следует git merge FETCH_HEAD.
```


*fast forward* - переносить мастер на конец ветки, если после разделении истории проекта в ветке мастер не было коммитов 
